菲臘親王以皇家海軍中尉身份，乘HMS Whelp艦接受日本投降，重光香港

【菲臘親王逝世】多次來港訪問，曾協助香港重光

英國白金漢宮宣布，王夫菲臘親王逝世，享年99歲。英國王夫菲臘親王出生於1921年，是希臘及丹麥王子，他的祖父便是跟隨俄國沙皇尼古拉二世來港的希臘國王喬治一世。

菲臘親王在二次大戰曾在皇家海軍服役，先後在地中海及法國南部作戰。在大戰最後階段，他在鄒龍號（HMS Whelp）參與沖繩戰役和日本投降。

之後他便隨鄒龍號來到香港，協助香港重光。據親王回憶，在日本駛住香港途中是他最高興旅程之一，因為他們不用再關燈，也可以打開舷窗，甚至可以沖涼。

在1959年，菲臘親王代表皇室訪問香港。他亦感慨香港戰後發展迅速，與他14年前來時已大大不同。

God save the queen

佢係好人嚟

但佢長命

甚至可以沖涼？
點解唔可以沖涼

果時可能打緊仗唔想晒水 咁打完咪隨便用

戰時排出嘅廚餘同廢物有機會比潛艇track到

推

光復第一人

感人香港史